退役軍人上訪不斷 官方：「說明是對黨、對政府的信任」

【退役軍人上訪不斷】
【官方：「說明是對黨、對政府的信任」】

退役軍人事務部在去年3月成立，主管退役軍人的服務。但去年6月和10月，在江蘇和山東兩地，依然發生了大型老兵維權事件。其中山東的事件，更加升級成流血衝突，被定性為嚴重暴力犯罪。

到底成立退役軍人事務部，有沒有作用呢？退役軍人事務部思想政治和權益維護司司長馬飛雄如此回應：「退役軍人信訪，是一件非常正常的事情。從退役軍人個人來講，他向黨和政府、相關部門，有訴求就去反映，說明是對黨、對政府的信任，到退役軍人部門來訪，説明對我們也是信任的。」

退役軍人事務部指，去年的安置任務有效落實，其中123家央企，提供了1.5萬多個崗位，又強調中央十分重視退役軍人，會從醫療、住房、就業等多方面，維護他們的權益，並會對不落實政策的官員問責。

不過，有清華大學前政治系講師吳強認為，現行的福利制度，很難達到退役軍人的要求：「他們(軍人)的階級落差、地位落差，是他們過去幾年頻繁抗議的主要原因。但是目前中國的社會變化和福利體制，完全無法解決這個問題，從某種意義講，他們是社會轉型的失敗者。另外一方面，中國的維穩體制，確實以這些轉型的失敗者為目標，這種非常強硬的維穩措施，又激化了復轉軍人抗議的決心。」

吳強又指目前政府的手段有限，只能營造祥和的氣氛，在精神上安撫退役軍人，但仍然沒辦法回應他們實際的利益訴求。

#退役軍人
#有線中國組

駁唔到

有線中國組

咩on9 logic

犯法既人都係對法律有信心先會犯